每月拎12,700元 天水圍無業綜援婦喊苦

綜援婦：居香港慘過在鄉下耕田！

【明報專訊】「居香港慘過在鄉下耕田！」持雙程證、一家四口領取綜援的鄧太表示，在鄉下耕田，動輒挑重50斤，在香港雖不用挑重擔，卻要承受歧視和冷嘲熱諷。「在樓下公園休息都會被街坊歧視，唯有整天睡在床上，睡得太多，肩膀因此疼痛起來。」鄧太目標是拿到單程證 ，兩口子找到工作，不用欠租欠學費之餘，亦能根治肩周炎。

經濟拮据 孩子被迫寄養他人

兩年前鄧生鄧太的幼子出生，但經濟拮据，孩子被迫寄養別人家中，「當時老公剛被解僱，我們連住的地方都沒有，BB沒洗澡一星期，很臭，社署 便將兒子寄養別家。」現年4歲的長女剛出生時，夫婦也因為無力供養而將她寄居河南外公家中。

鄧太由於尚未取得香港居留權，綜援金額也只能計算3個家庭成員。一個月12,700元，聽上去似乎不少，但撇除開支仍捉襟見肘，「仔女每月學費都要5000蚊，屋租水電也要四千。」左支右絀，被迫偶爾也要向同是領綜援的家姑借十元八塊。

父親埋怨 為何嫁個窮男人

生活逼人，家人也有怨言，「父親埋怨我道﹕別人嫁的香港男人都是有錢人，為什麼你嫁的這麼窮？」兒子上學後也嚷覑說同學球鞋很漂亮，要我買新鞋給他，我便說給他洗一洗破鞋便會像新的一樣，他卻說:「洗乾淨都無閃燈」！

無身分證 師奶歧視人情淡薄

以往鄧太會到附近公園散步，但現已不想再去，「其他師奶知道你冇身分證、衣著不光鮮，多不理睬你」；即使從內地來港的婦女都也會互相歧視，「一坐埋就會比較自己老公搵幾多錢，而家我都唔去公園，不想回家見到老公就『睇唔順眼』……男人搵錢是天職，佢（丈夫）依家好似食軟飯咁！」

「耕田窮極都有得食，鄰居都准你摘他田裏的菜；在香港連借鹽借油都唔得，鄰居一見我行過就閂門！」鄧生鄧太的願望很簡單: 兩年後鄧太拿到單程證，兒女接受免費教育，兩口子便可放棄綜援努力工作。

唯有整天睡在床上，睡得太多，肩膀因此疼痛起來

又bin

到聖誕就會有：無錢帶個仔食buffet

咁多年,肩周炎醫好未?

番支那啦

仲唔死返去大陸？屌你老母傻系

條友中左肺炎未

咁你咪番鄉下 屌你老母臭系

又要屌又要留 屌你它母都唔知想點撚樣
呢d人唔死都無撚用 阻撚住世界轉
屌你老母

唔洗po相已經記得咩樣

個綜援婦抱孫未

本身篇文係寫12,700 定你跟通漲加左
我印象中好似唔過五位數

你咁嘅樣唔嫁個窮 唔同有有錢佬要你咩
返上去啦 垃圾低端人種

無野做有萬三蚊個月,仲想點???想要兩萬三嗎???
咁你要搵多D人支持果D左膠團體, 例如施麗山呢D港奸, 佢地做地主流政黨, 肯定刧庫濟貧, BEN 跑都有得你坐

「居香港慘過在鄉下耕田！」
支持你返鄉下

「經濟拮据，孩子被迫寄養別人家中」
有人迫你生? 生前好有錢?

訓到肩膀痛一定係死肥婆

來香港有政府養
驚閪

今日咪多多$10000

屌你老母 成個家族都拎綜援

加咗價了

而家幾多

古文

勁似講緊笑咁

勁似魯迅啲文

坐著坐著，他便死了

咁番鄉下耕田囉

垃圾 咁番鄉下囉 死大陸婆 見一個屌一個

最簡單既嘢偏偏少人做

移埋民了，澳洲舒服得多

咁
做
咩
唔
返
支
那
住

睇字都覺得辛苦

學費一個月5000?
一年60000多過大學

讀私校唔得？

source?

屌你五千學費一個月

咁其實想點?

呢單舊聞啦，好多年前睇過

政府又送多$10000

屌佢老母 無錢又學人生咁多都算，每月唔洗你做就成萬二蚊綜援仲咁多野講，返支那啦，無貢獻仲咁多嗲

夢想定目標呀
也撚都唔做淨係識r

冇人留你喎 走啦臭閪

苦你老母

咁多年應該加左價
想問一樣條件而家拎有幾多錢？

嫁窮人??
佢老公要個廢人仲咁多野講
你咩新鮮蘿白皮呀
冇料想嫁有料既人

孔乙己

冇料其實真係會想要嫁有料嘅人的。
可惜佢fail左啫

洗乾淨都冇閃燈！！！

屌你老母依家2020年啦 幾碼加到2萬

但唔會有可能
你有料要呢條廢鳩?日日訓?

拎綜援要交學費？
你呃邊鳩個呀

快啲捉去毀滅
見到就燥

《明報》一篇在2008年5月10日刊登的報導。 內容提及天水圍一個無業婦女訴苦，指每月拿12,700元綜援不夠餬口

據統計處資料顯示，2017年5至6月的工資中位數為16,800港元

Sorry 錯手㩒咗負評

賽後檢討 - Truth-hk 平反元朗黑夜2

領取綜援的阿英寧可自己捱餓，喝清水來填肚，也要讓兩個女兒吃得飽，因此經常感到頭暈。

【本報訊】「我有時早、午兩餐夾埋食六蚊腸粉就算，有時會餓到頭暈，不過肚餓咪飲水頂住個肚！寧願慳埋畀兩個女食飽。」於02年來港的38歲新移民阿英，與兩個女兒拿取每月4,000幾元綜援；食物價格不斷上升，綜援加幅追不上通脹，苦上加苦。關注綜援檢討聯盟指現時的綜援制度太落後，政府的紓困措施只能短暫幫助綜援家庭。

佢地係咪係屋企日日扑野
反正唔洗做有錢收

肥屍大隻，邊忽似會餓到暈

唯有整天睡在床上，睡得太多，肩膀因此疼痛起來。
原來咁多鮮為人知嘅辛酸

Btw佢刻咗係額頭寫住無業綜援？點撚樣俾街坊歧視？

屌！

唔使做有錢使成日訓攪到咁傷
簡直慘無人道

cls

好似以前睇過

下流寄生蟲

痴撚線 唔鐘意咪死返上去耕田囉
唔洗做,有萬2蚊仲想點? 洗唔洗你日日訓係到唔洗比人屌都係120萬比你洗呀,臭閪,拎撚哂香港既資源